<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Geeekerie | Tym-Project]]></title>
  <link href="http://blog.tym-project.fr/blog/categories/geeekerie/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.tym-project.fr/"/>
  <updated>2013-04-26T22:11:50+02:00</updated>
  <id>http://blog.tym-project.fr/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Tym]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Un sapin de nöel en carton... littéralement.]]></title>
    <link href="http://blog.tym-project.fr/2011/12/11/un-sapin-de-noel-en-carton-dot-dot-dot-litteralement/"/>
    <updated>2011-12-11T20:46:00+01:00</updated>
    <id>http://blog.tym-project.fr/2011/12/11/un-sapin-de-noel-en-carton-dot-dot-dot-litteralement</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Le 24 décembre approche à grands pas, et avec les différentes préparations traditionnelles. Et quoi de mieux qu'un beau sapin pour décorer la pièce ? Un "sapin" qui sort de l'ordinaire !</p>

<!-- more -->


<p><a href="http://www.mobilier-orika.com">Orika</a> est une société Française qui imagine et produit des meubles en carton. Oui. En carton. De la table à l'étagère, en passant par le fauteuil, de nombreux modèles existent.
A l'occasion des fêtes de fin d'année Orika a aussi conçu un sapin de noël tout à fait crédible. Trouvant cela interessant, j'en ai commandé un exemplaire, et voici donc mes impressions sur ce produit.</p>

<h2>Vous avez reçu un colis</h2>

<blockquote><p> <em>Ding Dong</em><br/>
"Bonjour, j'ai un colis pour vous"<br/>
"Ah super, c'est le sapin !"<br/>
"Ce n'est pas un sapin..."<br/>
"Si si je vous assure :)"<br/>
"Euh... vous pouvez signer ici svp ?"</p></blockquote>

<p>Et c'est ainsi que cet énorme, mais plat, paquet contenant <a href="http://www.mobilier-orika.com/objets-decoration_24_sapin-de-noel-petit-format.html">le petit modèle</a> a fait son entrée dans l'appartement :</p>

<p><img src="http://pics.tym-project.fr.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/2011-4/orika1.jpg"></p>

<p>Il est donc très bien emballé et protégé par les renforts en carton sur les cotés, mais le tout cela reste simple à ouvrir.</p>

<h2>Vous avez dit Ikea ?</h2>

<p>A l'intérieur on trouve donc le sapin, les instructions de montage et quelques brochures publicitaires.</p>

<p><img src="http://pics.tym-project.fr.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/2011-4/orika2.jpg"></p>

<p>On peut donc passer à l'assemblage de l'arbre... et je dois bien avouer que sur ce point les instructions font un peu "cheap". J'ose espérer que sur des produits plus complexes à construire elles sont plus claires.</p>

<p>Une fois monté il ne reste plus qu'à fignoler un peu l'aspect, en découpant les chutes au centre des étoiles, et hop !</p>

<p><img src="http://pics.tym-project.fr.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/2011-4/orika3.jpg"></p>

<p>Je trouve ce sapin original, joli, et surtout personalisable. C'est à mon avis un gros plus pour occuper les enfants pendant les vacances :)</p>

<p>Merci <a href="http://www.mobilier-orika.com">Orika</a> pour cette brillante idée !</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
