<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: DUT | Tym-Project]]></title>
  <link href="http://blog.tym-project.fr/blog/categories/dut/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.tym-project.fr/"/>
  <updated>2013-10-05T19:49:44+02:00</updated>
  <id>http://blog.tym-project.fr/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Tym]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Un peu de divertissement "qui fait du bien par où ça passe" !]]></title>
    <link href="http://blog.tym-project.fr/2009/04/18/un-peu-de-divertissement-qui-fait-du-bien-par-ou-ca-passe-2/"/>
    <updated>2009-04-18T21:04:36+02:00</updated>
    <id>http://blog.tym-project.fr/2009/04/18/un-peu-de-divertissement-qui-fait-du-bien-par-ou-ca-passe-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Voici un projet que je trouve vraiment bien : Defend Unreal Territories ! Mais
rien de mieux qu'une présentation par l'équipe elle même : _ "Tout d'abord,
DUT, qu'est-ce que c'est ?_</p>

<p><em>Defend Unreal Territories est un nouveau gametype pour Unreal Tournament 3.
Le concept s'inspire des Tower Defense comme on peut les voir dans Warcraft.
Le but est d'empêcher les hordes de monstres d'atteindre un objectif donné.
Dans un premier temps, l'équipe des joueurs luttera donc à pieds, avec des
armes conventionnelles. Puis les joueurs pourront débloquer des bonus (de
nouvelles capacités, des objets etc.) grâce aux points accumulés à chaque fois
qu'un monstre est tué. Grâce aux nouvelles capacités, les joueurs pourront
être plus rapides, avoir plus de vie, faire plus de dégâts, etc. Nous
prévoyons aussi de les épauler par des tourelles automatiques.</em></p>

<p><em>Quand est-ce que ce sera fini ?</em></p>

<p><em>Tout dépend de l'avancement de nos travaux... Nous distribuerons sans doute
une première version du mod le 15 mai 2009 Pour le moment, c'est presque
jouable. Mais pas franchement intéressant, il nous manque encore plein de
fonctionnalités. Patience !</em></p>

<p><em>Qui êtes-vous ?</em></p>

<p>_ Une équipe de plusieurs personnes à SUPINFO, l'école supérieur
d'informatique. Nous avons décidé, avec l'aval de l'administration, d'intégrer
ce projet dans notre cursus._</p>

<p><em>Le site web du mod est <a href="http://www.defend-ut.com/">www.defend-ut.com</a>"</em></p>

<p>Bon jeu ;-)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
