<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: humour | Tym-Project]]></title>
  <link href="http://blog.tym-project.fr/blog/categories/humour/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.tym-project.fr/"/>
  <updated>2014-10-12T17:07:23+00:00</updated>
  <id>http://blog.tym-project.fr/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Tym]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Merci Google, sans toi je ne suis rien !]]></title>
    <link href="http://blog.tym-project.fr/2011/05/02/merci-google-sans-toi-je-ne-suis-rien/"/>
    <updated>2011-05-02T23:26:52+00:00</updated>
    <id>http://blog.tym-project.fr/2011/05/02/merci-google-sans-toi-je-ne-suis-rien</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Un petit post sans intérêt, mais je voulais vous
montrer un mail qui m'a bien fait marrer. Cela vient de Google pour m'annoncer
la migration de Google Apps sur un de mes domaines...(car oui, je fais <a href="http://www.tym-project.fr/blog/2009/03/associer-google-apps-gmail-gdocs-gcalendar-gtalk-a-son-domaine/">ce que
j'écris</a> ;-)) Voilà le message en question :</p>

<blockquote><p>Cher administrateur Google Apps, Les comptes Google Apps font l'objet d'une
amélioration qui vous permettra de donner aux utilisateurs un accès à plus de
60 applications Google supplémentaires. Nous vous encourageons à effectuer dès
à présent la transition des comptes de votre organisation selon votre propre
calendrier.</p>

<p>Effectuer la transition selon votre propre calendrier offre plusieurs
avantages :</p>

<ul>
<li><p>Effectuer la transition selon votre propre calendrier</p></li>
<li><p>Prenez le temps de tester la nouvelle infrastructure sur un échantillon
de comptes.</p></li>
<li><p>Utiliser les listes de diffusion et les modèles d’e-mail automatisés
pour informer préalablement vos utilisateurs</p></li>
<li><p>Bénéficiez immédiatement d’un accès à plus de 60 applications Google
supplémentaires</p></li>
</ul>


<p>Lancez la transition dès maintenant en cliquant sur le bouton "Démarrer" ou
"Effectuer la transition pour d'autres utilisateurs" dans votre panneau de
configuration : https://www.google.com/a/cpanel/********</p>

<p>Nous prévoyons sous peu la transition complète de votre organisation, y
compris tous les utilisateurs dont vous n’avez pas encore effectué la
transition vous-même. Si vous n’avez pas effectué la transition avant la
semaine du 16 mai 2011, nous nous en chargerons à votre place.</p>

<p>Si vous avez des questions à propos de cette transition, nous vous invitons à
consulter la documentation de notre centre d'aide à l'attention des
administrateurs et des utilisateurs finaux.</p>

<p>Cordialement, L’équipe Google Apps</p>

<p>------------- Cette annonce à lire impérativement vise à vous informer de modifications importantes du service de messagerie associé à votre compte Google Apps.<br/>
Ne répondez pas à cet e-mail, car nous ne serons pas en mesure d'examiner
votre réponse. Vous pouvez déposer un dossier dans votre panneau de
configuration pour obtenir une aide supplémentaire.</p>

<p>Google Inc. 1600 Amphitheatre Parkway Mountain View, CA 94043, États-Unis</p></blockquote>

<p><em>Cherchez la blague, allez, un petit effort...</em></p>

<h2>I Loled IRL</h2>

<p>C'est donc bien expliqué, un peu technique, mais aussi un peu c** je trouve :</p>

<blockquote><p>**Effectuer la transition selon votre propre calendrier offre plusieurs
avantages :</p>

<ul>
<li><p>Effectuer la transition selon votre propre calendrier</p></li>
<li><p>..._</p></li>
</ul>


<p>**</p></blockquote>

<p>Sans rire ?! Merci pour cette précision Mr. Google, sans toi je ne suis rien !
Mais attention, la paradoxe temporel n'est pas loin car le paradoxe temporel
n'est pas loin car le paradoxe...</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
