<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: débit | Tym-Project]]></title>
  <link href="http://blog.tym-project.fr/blog/categories/débit/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.tym-project.fr/"/>
  <updated>2012-09-16T17:03:21+00:00</updated>
  <id>http://blog.tym-project.fr/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Tym]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Augmenter son débit avec Free]]></title>
    <link href="http://blog.tym-project.fr/2009/07/28/augmenter-son-debit-avec-free/"/>
    <updated>2009-07-28T09:31:40+00:00</updated>
    <id>http://blog.tym-project.fr/2009/07/28/augmenter-son-debit-avec-free</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Il est possible d'augmenter sensiblement votre débit (entre 100 ko/s et 300
ko/s) si vous possédez une Freebox et que votre ligne est de bonne qualité
(pas trop loin du DSLAM par exemple).</p>

<p>Cela se paramètre dans votre compte, rubrique "Internet" et plus
particulièrement "Reglage du ping (fastpath)" :</p>

<pre><code>Vous avez la possibilité de régler le temps de latence de votre ligne (le ping).
Pour ce faire vous disposez de plusieurs modes  
Interleave Normal (mode par défaut) : permet une latence de ligne de
l'ordre de 30ms, avec un niveau de sécurité permettant de prévenir les
 pertes de paquets celles-ci
pouvant entraîner des sauts d'image sur la télévision.  
Fastpath : permet d'obtenir le temps de latence minimum mais aucune
correction d'erreur, réservé aux personnes ayant des conditions de ligne
optimales.  
PATATE : permet aux freebox d'obtenir une synchro sans bridage
(jusqu'a 24Mbps) et sans seuil minimum sur le bruit, mais il peut
entraîner des erreurs et des pertes de paquets. En cas de problème
 il faut revenir dans les modes standards. Utiliser a vos risques et périls  
SÉRÉNITÉ : permet de réduire à un niveau minimum les erreurs ("FECS")
sur votre ligne. Ce mode est fortement recommandé pour optimiser la
qualité de la diffusion de la télévision et notamment pour réduire voire
 supprimer les gels d'image. Ce mode peut entrainer une réduction du
niveau maximal du débit.  
ATTENTION : si vous avez un très grand nombre d'erreurs sur la ligne,
ou des pertes de paquets à répétition nous vous encourageons à remonter
 votre niveau de latence (mode Interleave)  
NOTE :
- La mise à jour intervient toutes les 24 heures entre 00:00 H et 02:00 H
</code></pre>

<p>Pour ma part je suis en mode <code>Patate</code> (j'admire Free pour leur
dénominations...) et je n'ai pas de soucis particuliers. J'ai parfois la TV
qui saute quelques images, mais rien de vraiment gênant !</p>

<p>Bon paramétrages ;-)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
