<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Debug | Tym-Project]]></title>
  <link href="http://blog.tym-project.fr/blog/categories/debug/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.tym-project.fr/"/>
  <updated>2013-04-26T22:11:50+02:00</updated>
  <id>http://blog.tym-project.fr/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Tym]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Android : perte du signal 3g après activation du GPS]]></title>
    <link href="http://blog.tym-project.fr/2012/03/24/android-perte-signal-3g-avec-gps/"/>
    <updated>2012-03-24T19:04:00+01:00</updated>
    <id>http://blog.tym-project.fr/2012/03/24/android-perte-signal-3g-avec-gps</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Android c'est super, Google Navigation encore plus. Sauf quand ça plante. Surtout en voiture, paumé au milieu de la cambrouse...<br/>
Oh j'ai la solution, mais laissez moi vous raconter...</p>

<!-- more -->


<h2>Vous avez dit "stressant" ?</h2>

<p>Le problème est donc le suivant :</p>

<ul>
<li>Mon téléphone est connecté en 3g (ou Edge, peut importe), tout va bien</li>
<li>Je lance Google Navigation, tout va bien</li>
<li>Je choisis ma destination, tout va bien</li>
<li>L'icône du GPS s'affiche dans la barre d'état, je perd la connection data !</li>
</ul>


<p>Frustration et énervement, le seul moyen que j'avais trouvé pour pouvoir retrouver une connexion data était de couper/réactiver la connectivité de mon mobile.<br/>
En bref, le fait d'allumer le module GPS (y compris dans Facebook ou toute autre application de localisation) avait pour conséquence facheuse de me faire perdre toute connectivité 3g.</p>

<h2>Google est ton ami... mais ça suffit pas toujours</h2>

<p>La miracle se trouve evidemment sur l'interweb, faut-il encore comprendre ce qui y est expliqué. Il est donc question d'APN, soit "Appareil Photo Numérique" en français. Oui, rien à voir avec le sujet !<br/>
Recherche recherche... ah ! Eureka ! APN c'est en fait "Access Point Name", soit les points d'accès réseau.</p>

<p>Le bug en question fait que si vous avez plus de un "APN" dans la fameuse liste, activer le GPS fait perdre les pédales à votre terminal et il est incapable de retrouver sa connectivité d'origine.</p>

<h2>Bon, tu la donne la solution ou quoi ?!</h2>

<p>Hop, un petit tour dans <code>Paramètres&gt;Sans fil et réseaux&gt;Réseaux mobiles&gt;Noms des points d'accès</code>, faites un peu de ménage pour arriver au résultat suivant (le nom va bien entendu varier en fonction de votre opérateur adoré) :</p>

<p><img src="https://s3-eu-west-1.amazonaws.com/pics.tym-project.fr/2012-1/2012-01-28+17.38.42.png"></p>

<p>On garde donc le minimum : l'accès données et l'accès MMS (qui sont deux chose bien différentes).</p>

<p>Allez, votre calvaire est terminé, finit la crise de nerf ;-)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
