<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: cisco | Tym-Project]]></title>
  <link href="http://blog.tym-project.fr/blog/categories/cisco/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.tym-project.fr/"/>
  <updated>2014-10-12T17:07:23+00:00</updated>
  <id>http://blog.tym-project.fr/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Tym]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La bible du réseau / ABC du réseau pour les débutants]]></title>
    <link href="http://blog.tym-project.fr/2009/04/17/la-bible-du-reseau-abc-du-reseau-pour-les-debutants-2/"/>
    <updated>2009-04-17T20:52:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.tym-project.fr/2009/04/17/la-bible-du-reseau-abc-du-reseau-pour-les-debutants-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Je suis étudiant à SUPINFO, et dans le cadre de mon cursus je peux passer des
certifications Cisco pour pas cher…gratuit en fait. (Aparté : ce sont en fait
des certifications “Academic” donc pas vraiment dures et pas vraiment
valorisées dans la vrai vie : le monde du travail, du vrai, pas celui tout
rose des études). Je dois donc RÉ-VI-SER !<br/>
Je passe ma vie (ou presque) devant
un écran, et je me voyait mal enchaîner des pages et des pages de Pdf, j’ai
donc acheté un livre avec du vrai papier pas recyclé dedans ! Cet ouvrage
c’est <a href="http://www.amazon.fr/CCNA-Cisco-Certified-Network-Associate/dp/0470110082/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;qid=1239832186&amp;sr=8-1">“CCNA, Cisco Certified Network Associate: Exam 640-802” par Todd
Lamble</a> . Il est tout simplement génial, très bien écrit, très bien
expliqué, très clair (parfois amusant aussi). Que vous débutiez ou que vous
soyez confirmé dans le monde des réseaux, vous apprendrez forcément quelque
chose.C’est long…1000 pages…ce n’est pas traduit…mais ça vaut la peine de
tenter le coup !</p>

<p>Bonne lecture ;-)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Bien débuter en administration de matériels Cisco]]></title>
    <link href="http://blog.tym-project.fr/2009/03/29/bien-debuter-en-administration-de-materiels-cisco-2/"/>
    <updated>2009-03-29T14:35:23+00:00</updated>
    <id>http://blog.tym-project.fr/2009/03/29/bien-debuter-en-administration-de-materiels-cisco-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>A mon sens le meilleur moyen d'administrer un matériel Cisco c'est la CLI : la
ligne de commande (Command Line Interface). Il existe quelques astuces pour se
simplifier la vie. Mais tout d'abord quelques petits rappels :</p>

<ul>
<li>La CLI d'un Cisco est accessible par deux moyens principaux, le port série et le réseau</li>
<li>La CLI comporte deux modes : normal et privilégié (l'équivalent de "root" sous Linux)</li>
<li>Le mode privilégié se divise en deux : normal et configure</li>
</ul>


<p>Et maintenant les petits trucs qui aident bien, utilisables quel que soit le
mode de connexion au routeur :</p>

<ul>
<li>En CLI tout s'abrège : <code>enable</code> devient <code>en</code>, <code>show</code> devient <code>sh</code>, <code>fastethernet0/0</code> se raccourci en <code>fa0/0</code>...</li>
<li>Certaines commandes comme <code>show</code> (<code>sh</code>) ou <code>write</code> (<code>wr</code>) ne se font que en mode normal dans enable (donc pas en <code>configure terminal</code>, <code>conf t</code> si vous avez suivi). Pour palier à ça sans quitter le <code>conf t</code>, précédez votre commande de <code>do</code> : <code>do wr</code>, <code>do sh ip int br</code> (<code>show ip interfaces brief</code>, oui oui c'est mieux en abrégé !)</li>
<li>Imaginez que vous êtes au fin fond du <code>conf t</code> (dans les méandres des sous interfaces par exemple) et que vous devez aller dans le mode normal (sachant que <code>do</code> fait souvent l'affaire, mais passons !) : un petit <code>end</code> vous remontera directement en mode <code>conf t</code>. Si par contre vous voulez remonter d'un niveau seulement : <code>exit</code></li>
</ul>


<p>Selon le mode de connexion que vous utilisez, vous allez pouvoir plus
(connexion par le réseau) ou moins (connexion série) vous simplifier la vie.
En mode console série : pas d'autres alternatives que HyperTerminal (ou
consorts)...argh ! En mode réseau (ethernet par exemple) utilisez Putty (ou
autre, mais Putty c'est à mon sens le top du top de la moumoute sous Windows
!) avec l'autcomplétion et l'historique des commandes passées. Toutefois il
existe une astuce commune au deux modes de connexion : <code>?</code>. Grâce au <code>?</code>,
votre élément actif va vous dire quoi mettre après : <code>show ?</code> vous proposera,
parmi d'autres, <code>ip</code> ou <code>running configuration</code>. Cela est valable partout et
vous dira par exemple quel type de masque (CIDR ou classique) mettre dans la
définition d'une route, etc</p>

<p>Bonnes configurations ;-)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
