<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Kindle | Tym-Project]]></title>
  <link href="http://blog.tym-project.fr/blog/categories/kindle/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.tym-project.fr/"/>
  <updated>2014-07-23T17:40:37+00:00</updated>
  <id>http://blog.tym-project.fr/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Tym]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Moi, mon Kindle et moi]]></title>
    <link href="http://blog.tym-project.fr/2011/07/15/test-kindle-long-et-retour-experience/"/>
    <updated>2011-07-15T17:50:12+00:00</updated>
    <id>http://blog.tym-project.fr/2011/07/15/test-kindle-long-et-retour-experience</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Je suis l'heureux possesseur d'un Amazon Kindle
depuis 8 mois environ, et je vais donc décrire ici l'utilisation que j'en fait
ainsi que ce que je trouve bien...et moins bien.</p>

<!-- more -->


<p>Il est question ici du Kindle
3, modèle 3G et Wifi,<a href="http://www.amazon.com/gp/product/B003DZ1Y72?amp%3Brw_absolute=y"> en vente sur Amazon</a> au prix de 189$ (auxquels il
faut rajouter bien entendu les frais de port et de douane). Si tant est que
vous n'ayez pas encore entendu parler de cette objet (vous Internet dans votre
grotte ?), voici quelques tests sympathiques en français chez <a href="http://korben.info/petit-test-du-kindle-3.html">Korben</a> ou
chez <a href="http://gonzague.me/test-amazon-kindle-3">Gonzague</a>. Outre l'écran très lisible, j'apprécie surtout beaucoup
les boutons <code>Page suivante</code> et <code>Page précédente</code> à l'identique des deux cotés
de l'appareil, ce qui permet de le tenir dans tous les sens (main gauche ou
droite, à une main ou non, par le coté ou par le bas...) et ce sans souffrir
d'une quelconque gène...comme avec un vrai livre.</p>

<h2>C'est en lisant que l'on devient...lecteur</h2>

<p>Le premier moyen que j'utilise pour trouver des livres est bien entendu le
<a href="http://www.amazon.com/kindle-store-ebooks-newspapers-blogs/b/ref=topnav_storetab_kinc?ie=UTF8&amp;node=133141011" title="Kindle Store">Kindle Store</a>. Accessible depuis un PC, mais surtout en Wifi ou 3G depuis
le Kindle, il est très fourni en titres en anglais et je n'y ai que très
rarement pas trouvé mon bonheur. Aujourd'hui c'est surtout pour moi un moyen
de lire des extraits de livres, qui sont envoyés gratuitement sur le Kindle,
très utile dans le cas de livres techniques où le fond est aussi important que
la forme. Notez toutefois que, malgré une conversion €/$ parfois très
avantageuse, certaines banques facturent les frais de conversion (les piles de
calculette ça coûte cher...).</p>

<p>Il existe bien entendu de nombreuses autres sources pour vous procurer
(gratuitement ou non) des e-books, Google est votre ami. Le Kindle ne sait pas
lire les livres au format <code>epub</code> (assez répandu), mais pas d'inquiétudes, le
logiciel <a href="http://calibre-ebook.com/" title="Calibre">Calibre</a> vous permettra d'effectuer la conversion au format
<code>mobi</code> très simplement.</p>

<h3>Des images avec des mots</h3>

<p>Calibre sera d'ailleurs aussi très utile pour convertir des Mangas, Comics ou
Bds au format <code>cbr</code> (une sorte d'archive contenant les images classées dans
l'ordre). Il sera alors très agréable de lire sur le Kindle, qui considérera
le fichier comme n'importe quel e-book. Le fait que l'écran soit en noir et
blanc peut, au premier abord, paraitre comme un élément très gênant...mais en
fait pas du tout ! Tout d'abord beaucoup des supports sont d'origine en noir
et blanc (surtout pour les Mangas), et si ils ne le sont pas, la qualité des
niveaux de gris est telle que ce n'est plus un problème.</p>

<h2>Quand j'étais petit garçon, Je repassais mes leçon...</h2>

<p><em>...en les lisant sur un Kindle 3.</em> Le Kindle sait lire les PDFs, mais aussi
convertir vos documents lorsque vous les envoyez à votre adresse mail Kindle :
<code>@kindle.com</code> pour une livraison en 3G mais payante, ou <code>@free.kindle.com</code>
pour une réception en Wifi seulement. Très utile donc pour des supports de
cours, des documentations ou bien entendu vos notes personnelles.</p>

<h2>Un écran c'est bien, un Kindle c'est mieux !</h2>

<p>Je lis énormément de news et d'articles sur écran...et, c'est bien connu, tout
cela devient rapidement très fatiguant pour les yeux. Vous pouvez bien entendu
copier-coller tout cela dans un e-mail pour votre adresse Kindle, mais il
existe plus simple et plus ergonomique. Je pense à l'occurence à
<a href="http://www.instapaper.com/" title="Instapaper">Instapaper</a> Instapaper permet de "sauvegarder" vos articles pour les lire
plus tard, et ce à l'aide de deux moyens : via un bookmarklet ou une adresse
e-mail spécifique. J'utilise souvent le bookmarklet avec une sorte de
raccourci dans Firefox, j'ai en fait inséré le code javascript en question
dans un marque-page puis associé ce dernier à un "Mot clé". Je peux donc
envoyer une page très facilement avec la combinaison suivante : <code>Ctrl+L</code>
(barre d'adresse) puis le "Mot clé", et hop <code>Entrée</code> et emballé c'est
enregistré ! Il vous suffira ensuite de configurer l'envoi journalier des
articles sur votre adresse mail Kindle, et vous voila paré pour lire vos
articles dans les transports en commun.</p>

<p>Dans un esprit similaire, un certain Dave se propose de vous envoyer à un
rythme hebdomadaire des articles (en anglais) qu'il a sélectionné. Parfois
j'aime, parfois non, mais je vous invite à essayer <a href="http://delivereads.com/" title="Delivereads">Delivereads</a>.</p>

<h2>Vers l'infini et l'au delà !</h2>

<p>La fonctionnalité de lecture de PDFs, associé à l'outil de zoom, me permet de
gagner du temps lors de mes nombreux déplacements professionnels. En effet, je
peux envoyer mes e-billets (SNCF et Air France, je n'ai pas essayé pour le
reste) sur mon Kindle et les faire scanner par le personnel comme n'importe
quel billet papier. Attention toutefois car certaines machines peuvent avoir
des difficultés, tout comme les agents qui sont parfois assez surpris face à
l'appareil. C'est en tout cas une bonne solution de secours si je n'ai pas le
temps de retirer mes billets.</p>

<h2>Du plastique et des Hommes</h2>

<p>Un Kindle c'est surtout un bout de plastique avec de la magie dedans...et la
magie ça courgiecuite et ça tombe en panne. Dans mon cas j'ai expérimenté cela
dès le premier mois, avec une connectivité 3G qui ne voulait plus connectiver.
<em>Bon hop, finit les jeux de mots.</em> J'ai donc commencé par contacter le support
par chat, après description de mon problème on m'a logiquement invité à
contacter le support par téléphone. Aux US. Merci Free (c'est gratuit). Une
petite heure de débug plus tard, et après des manipulations cohérentes (menus
de diagnostic "cachés", hard reboot et j'en passe), le verdict tombe : retour
à la case départ (l'entrepôt Amazon). Amazon m'a très gentiment renvoyé un
autre appareil dans la foulée, leur ayant expliqué que j'avais besoin de
garder le modèle légèrement défectueux le temps de mes révisions. J'ai un peu
bataillé pour obtenir une étiquette de retour UPS, qui m'a permit d'éviter
d'avancer les frais d'expédition (mais logiquement remboursés). J'ai apprécié
le geste commercial (15$), alors que je n'ai jamais évoqué la question. Petite
astuce, n'hésitez pas à demande un "Kindle Specialist" à votre premier
interlocuteur dans le chat, vous gagnerez du temps. Le Kindle que j'ai
aujourd'hui fonctionne sans problèmes depuis un peu plus de 7 mois, pas mal
non ?!</p>

<h3>Stress Test</h3>

<p>Je n'utilise pas de housse pour mon Kindle, mais en 8 mois d'utilisation
intensive je n'ai que deux éléments abimés à relever : l'écran qui a été abimé
sur une petit zone de 1cm², et le boitier qui tend à se fêler au niveau du bas
du cadre. Le fait qu'il soit tombé deux fois, au point de se déboiter doit
jouer...Donc oui, je le considère comme très résistant car une fois "reboité"
il était comme neuf ! L'écran ne me semble pas rayé, ou si il l'est (dur à
déterminer), cela ne gêne en rien ma lecture.</p>

<h2>Et sinon ?</h2>

<p>Je n'ai donc que très peu de choses à reprocher à mon Kindle, je note surtout
des fonctionnalités manquantes comme un outil de prise de notes ou le coût des
envois personnels en 3G (<code>@kindle.com</code>). Je n'ai pas trop de problèmes avec la
langue anglaise, mais ce n'est pas le cas de tout le monde, donc je considère
cela comme une limitation (surtout pour le support !)</p>

<p>Bonne lecture ;-)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
