<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: pacpan | Tym-Project]]></title>
  <link href="http://blog.tym-project.fr/blog/categories/pacpan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.tym-project.fr/"/>
  <updated>2014-07-23T17:52:48+00:00</updated>
  <id>http://blog.tym-project.fr/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Tym]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pour s'occuper pendant l'hiver : faire du Perl sous Archlinux]]></title>
    <link href="http://blog.tym-project.fr/2009/06/09/pour-soccuper-lhiver-faire-du-perl-sous-archlinux/"/>
    <updated>2009-06-09T13:56:58+00:00</updated>
    <id>http://blog.tym-project.fr/2009/06/09/pour-soccuper-lhiver-faire-du-perl-sous-archlinux</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Je me suis mis en tête de mettre en place HellaSmella, une interface Web pour
HellANzb. Une interface Web en PERL pour être précis. Une interface Web en
PERL qui utilise le framework CATALYST. Nous avons donc l'équation suivante :
Archlinux + Perl + Catalyst = "Ouh pinaize...je vais jamais m'en sortir...!"</p>

<!-- more -->


<p>C'est pas facile à faire, pas facile du tout car Archlinux a trop peu de
modules Perl dans ses dépots. Comme souvent dans le monde du libre, il existe
un outil pour palier à ce problème : <code>[man]pacpan[/man]</code>.<br/>
C'est un
gestionnaire de paquets pour les modules Perl, top moumoute ! Oui...mais non !
En fait cet outil n'est pas parfait...et j'ai bien gratté pour m'en sortir (et
encore, pas complètement...). Voici donc comment résoudre les problèmes les
plus classiques de pacpan...</p>

<p>Tout d'abord faites tout en <code>root</code>, cela vous épargnera des erreurs sur des
fichiers non lisibles. Cela a pour conséquence de devoir rajouter une option à
<code>makepkg</code> : <code>--asroot</code>. Si vous n'utilisez pas une installation vierge de tout
paquet perl (ce qui est fort probablement le cas), utilisez l'option pour
forcer les installations : <code>-f</code>. Ce qui nous donne :</p>

<pre><code>./build_cpan --makepkg-args --asroot -f --pacman-args -f
</code></pre>

<p>Certains paquets sont mal configurés, et n'utilisent pas la bonne
convention de nommage. Vous obtiendrez alors des erreurs lors de l'execution
de la commande précédente.<br/>
Il faut donc modifier le fichier <code>build_cpan</code>.
Trouvez la section qui correspond au paquet récalcitrant et localisez la
fonction <code>build()</code>. Voici les lignes qui nous intéressent :</p>

<pre><code>_makefile=$(find $srcdir -iname Makefile.PL)
[...]
PERL_MM_USE_DEFAULT=1
perl Makefile.PL INSTALLDIRS=vendor || return 1
make || return 1
make install DESTDIR=${pkgdir} || return 1
</code></pre>

<p>C'est dans
la plupart des cas le fichier <code>Makefile.PL</code> qui est remplacé par un script :
<code>Build</code>. Vous devez donc modifier les lignes comme suit :</p>

<pre><code>_makefile=$(find $srcdir -iname Build)
[...]
PERL_MM_USE_DEFAULT=1
perl Build INSTALLDIRS=vendor || return 1
./Build || return 1 make install DESTDIR=${pkgdir} || return 1
</code></pre>

<p>Il existe surement d'autres problèmes et d'autres solutions mais j'ai jeté
l'éponge !</p>

<p>Bon "galérage" ;-)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
