<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: jeu | Tym-Project]]></title>
  <link href="http://tym-project.github.com/blog/categories/jeu/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://tym-project.github.com/"/>
  <updated>2012-09-16T16:49:28+00:00</updated>
  <id>http://tym-project.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Tym]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Quoi de de mieux que "Command & Conquer" ?]]></title>
    <link href="http://tym-project.github.com/2010/02/20/quoi-de-de-mieux-que-command-conquer/"/>
    <updated>2010-02-20T19:42:01+00:00</updated>
    <id>http://tym-project.github.com/2010/02/20/quoi-de-de-mieux-que-command-conquer</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>"Command &amp; Conquer" gratuitement téléchargeable
légalement ! Bien entendu il est question ici dans anciennes versions ("Red
Alert", "Tiberian Sun" et autres...). Pour ma part j'ai apprécié me replonger
dans ces jeux, aussi vieux soient-ils :) Tout cela se télécharge sur <a href="http://www.commandandconquer.com/classic">le site officiel du jeu</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[World Of Goo, le jeu qu'il est bien qu'il est bô !]]></title>
    <link href="http://tym-project.github.com/2009/10/22/world-of-goo-le-jeu-quil-est-bien-quil-est-bo/"/>
    <updated>2009-10-22T09:09:43+00:00</updated>
    <id>http://tym-project.github.com/2009/10/22/world-of-goo-le-jeu-quil-est-bien-quil-est-bo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Je joue très peu, mais parfois je m'accroche
sur une petite perle vidéo-ludique. C'est le cas de World Of Goo, un jeu au
concept assez génial et super bien réalisé. Addictif, tout court !</p>

<p>Le principe est assez simple : amener des petites billes vivantes, les Goo,
d'un point A à un point B en les reliant entre eux. Une vidéo sera
certainement plus explicite :</p>

<p><strong><a href="http://www.dailymotion.com/video/x7se79_wiiware-world-of-goo_videogames">WiiWare - World of Goo</a></strong><br/>
<em>Uploaded by <a href="http://www.dailymotion.com/jeuxvideo-org">jeuxvideo-org</a>. - <a href="http://www.dailymotion.com/en/channel/videogames">Watch game reviews, trailers, and
walkthrough videos.</a></em></p>

<p>Ce qui m'impressionne dans ce jeu c'est le moteur physique, qui est simplement
bluffant ! Le tout demande très peu de ressources...que demander de mieux ?</p>

<p>Le prix ?</p>

<p>La super bonne nouvelle c'est que jusqu'au 25 octobre vous pouvez <a href="http://2dboy.com/games.php?cf03F9682D=95E3231!MTAwMDM4NjQ3OmdlOkZsy8VBmk8oYXE6aL0brKE=">acheter le
jeux pour la somme que vous fixez !</a> Cela aide les développeurs...et puis
j'insiste, c'est vraiment vraiment un super jeu ! Pour terminer de vous
convaincre, essayez vous à la <a href="http://worldofgoo.com/dl2.php?lk=demo">démo pour Windows, Mac (mais oui mais oui !)et
Linux (si si, j'insiste !). </a> Bon jeu ;-)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Un peu de divertissement "qui fait du bien par où ça passe" !]]></title>
    <link href="http://tym-project.github.com/2009/04/18/un-peu-de-divertissement-qui-fait-du-bien-par-ou-ca-passe-2/"/>
    <updated>2009-04-18T21:04:36+00:00</updated>
    <id>http://tym-project.github.com/2009/04/18/un-peu-de-divertissement-qui-fait-du-bien-par-ou-ca-passe-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Voici un projet que je trouve vraiment bien : Defend Unreal Territories ! Mais
rien de mieux qu'une présentation par l'équipe elle même : _ "Tout d'abord,
DUT, qu'est-ce que c'est ?_</p>

<p><em>Defend Unreal Territories est un nouveau gametype pour Unreal Tournament 3.
Le concept s'inspire des Tower Defense comme on peut les voir dans Warcraft.
Le but est d'empêcher les hordes de monstres d'atteindre un objectif donné.
Dans un premier temps, l'équipe des joueurs luttera donc à pieds, avec des
armes conventionnelles. Puis les joueurs pourront débloquer des bonus (de
nouvelles capacités, des objets etc.) grâce aux points accumulés à chaque fois
qu'un monstre est tué. Grâce aux nouvelles capacités, les joueurs pourront
être plus rapides, avoir plus de vie, faire plus de dégâts, etc. Nous
prévoyons aussi de les épauler par des tourelles automatiques.</em></p>

<p><em>Quand est-ce que ce sera fini ?</em></p>

<p><em>Tout dépend de l'avancement de nos travaux... Nous distribuerons sans doute
une première version du mod le 15 mai 2009 Pour le moment, c'est presque
jouable. Mais pas franchement intéressant, il nous manque encore plein de
fonctionnalités. Patience !</em></p>

<p><em>Qui êtes-vous ?</em></p>

<p>_ Une équipe de plusieurs personnes à SUPINFO, l'école supérieur
d'informatique. Nous avons décidé, avec l'aval de l'administration, d'intégrer
ce projet dans notre cursus._</p>

<p><em>Le site web du mod est <a href="http://www.defend-ut.com/">www.defend-ut.com</a>"</em></p>

<p>Bon jeu ;-)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
